##Principios del Manifiesto Ágil

* Nuestra mayor prioridad es satisfacer al cliente mediante la entrega temprana y continua de software con valor.

* Aceptamos que los requisitos cambien, incluso en etapas tardías del desarrollo. Los procesos Ágiles aprovechan el cambio
 para proporcionar ventaja competitiva al cliente.

* Entregamos software funcional frecuentemente, entre dos semanas y dos meses, con preferencia al periodo de tiempo más corto posible.

* Los responsables de negocio y los desarrolladores trabajamos juntos de forma cotidiana durante todo el proyecto.

* Los proyectos se desarrollan en torno a individuos motivados. Hay que darles el entorno y el apoyo que necesitan, 
y confiarles la ejecución del trabajo.

* El método más eficiente y efectivo de comunicar información al equipo de desarrollo y entre sus miembros 
es la conversación cara a cara.

* El software funcionando es la medida principal de progreso.

* Los procesos Ágiles promueven el desarrollo sostenible. Los promotores, desarrolladores y usuarios debemos ser 
capaces de mantener un ritmo constante de forma indefinida.

* La atención continua a la excelencia técnica y al buen diseño mejora la Agilidad.

* La simplicidad, o el arte de maximizar la cantidad de trabajo no realizado, es esencial.

* Las mejores arquitecturas, requisitos y diseños emergen de equipos auto-organizados.

* A intervalos regulares el equipo reflexiona sobre cómo ser más efectivo para a continuación ajustar y perfeccionar 
su comportamiento en consecuencia.